**2006－07年澳洲地區熱帶氣旋季**，泛指在2011年7月至2012年6月內的任何時間，於[澳洲地區所產生的](../Page/澳洲.md "wikilink")[熱帶氣旋](../Page/熱帶氣旋.md "wikilink")。大部份於澳洲地區的熱帶氣旋通常都會於11月至4月期間形成。

本條目的範圍僅侷限於[赤道以南](../Page/赤道.md "wikilink")，[東經](../Page/東經.md "wikilink")90度和[西經](../Page/西經.md "wikilink")160度以內的澳洲地區水域。這範圍包括了[澳大利亞](../Page/澳大利亞.md "wikilink")、[巴布亞新幾內亞](../Page/巴布亞新幾內亞.md "wikilink")、[所羅門群島的西部地區](../Page/所羅門群島.md "wikilink")、[東帝汶和](../Page/東帝汶.md "wikilink")[印度尼西亞的南部地區](../Page/印度尼西亞.md "wikilink")。在澳洲地區產生的熱帶氣旋是由[澳洲](../Page/澳洲.md "wikilink")、[印尼和](../Page/印尼.md "wikilink")[巴布亞新畿內亞命名](../Page/巴布亞新畿內亞.md "wikilink")，而美國[聯合颱風警報中心會把在該地區的熱帶低氣壓的編號以U字母作結](../Page/聯合颱風警報中心.md "wikilink")。

## 簡介

此文內容只包含在澳洲地區形成的熱帶氣旋的介紹。

風暴是由[澳洲](../Page/澳洲.md "wikilink")、[印尼和](../Page/印尼.md "wikilink")[巴布亞紐幾內亞命名和發出報告的](../Page/巴布亞紐幾內亞.md "wikilink")。

## 風暴

### 熱帶低氣壓伊澤貝爾（Isobel）

在12月31日，一熱帶低氣壓在[印尼之南形成](../Page/印尼.md "wikilink")。1月3日，它在[澳洲登陸及消散](../Page/澳洲.md "wikilink")。

它曾被認定為一熱帶氣旋，並被命名為Isobel。但事後分析顯示它只是熱帶低氣壓。

### 熱帶氣旋納爾遜（Nelson）

在1月31日，一熱帶低氣壓在Elcho島之北形成。2月5日，它增強為一熱帶氣旋並被命名為Nelson。第二天，它在[澳洲登陸](../Page/澳洲.md "wikilink")，並減弱為一熱帶低氣壓。

### 熱帶低氣壓

在2月6日，一熱帶低氣壓在[凯恩斯進入珊瑚海](../Page/凯恩斯_\(昆士兰州\).md "wikilink")。2月9日，它在海面上消散。

### 強烈熱帶氣旋喬治（George）

在3月2日，一熱帶低氣壓在內陸形成。第二天，它增強為一熱帶氣旋並被命名為George。3月4日，它在[澳洲登陸](../Page/澳洲.md "wikilink")，其後減弱為一熱帶低氣壓。出海後George逐漸增強，並在3月7日增強為一強烈熱帶氣旋。第二天，它登陸[澳洲](../Page/澳洲.md "wikilink")。3月9日，它減弱為一熱帶氣旋，再在第二天消散。

### 熱帶氣旋奧德特（Odette）

在3月2日，一熱帶低氣壓形成。第二天，它增強為一熱帶氣旋並被命名為Odette。3月4日，它減弱為一低氣壓，[澳洲氣象部門發出最後報告](../Page/澳洲.md "wikilink")。

### 強烈熱帶氣旋雅各（Jacob）

在3月7日，一熱帶低氣壓在[聖誕島之東南形成](../Page/聖誕島.md "wikilink")。同日，它增強為一熱帶氣旋並被命名為Jacob。其後，它不斷在強烈熱帶氣旋和熱帶氣旋的狀態徘徊。3月12日，它登陸[澳洲](../Page/澳洲.md "wikilink")，並減弱為一熱帶低氣壓。

### 強烈熱帶氣旋卡拉（Kara）

在3月24日，一熱帶低氣壓形成。第二天，它增強為一熱帶氣旋並被命名為Kara。3月26日，它增強為一強烈熱帶氣旋。3月28日，它登陸[澳洲並消散](../Page/澳洲.md "wikilink")。

### 熱帶氣旋皮埃爾（Pierre）

在5月16日，一熱帶低氣壓形成。第二天，它增強為一熱帶氣旋並被命名為Pierre。5月18日，它減弱為一低氣壓，[澳洲氣象部門發出最後報告](../Page/澳洲.md "wikilink")。

## 風暴名稱

### 印尼沿岸

如果一個熱帶氣旋在南緯0-10度和東經90-125度之間形成，[雅加達熱帶氣旋警告中心就會為它命名](../Page/雅加達熱帶氣旋警告中心.md "wikilink")。此區的風暴名稱尚未被宣布，現時如有熱帶氣旋在此區形成，將使用東南印度洋的名稱。

### 東南印度洋

如果一個熱帶氣旋在南緯10-36度和東經90-約125度之間形成，[珀斯熱帶氣旋警告中心就會為它命名](../Page/珀斯熱帶氣旋警告中心.md "wikilink")。

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><ul>
<li>Isobel</li>
<li>Jacob</li>
<li>Kara</li>
<li></li>
<li></li>
<li></li>
<li></li>
<li></li>
</ul></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 阿拉弗拉海和西卡奔塔利亞灣

如果一個熱帶氣旋在南緯0-約32度和東經約125-約141度之間形成，[達爾文熱帶氣旋警告中心就會為它命名](../Page/達爾文熱帶氣旋警告中心.md "wikilink")。

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><ul>
<li>George</li>
<li></li>
<li></li>
<li></li>
<li></li>
<li></li>
</ul></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 東卡奔塔利亞灣和珊瑚海

如果一個熱帶氣旋在南緯10-約33度和東經約141-約160度之間形成，[布里斯班熱帶氣旋警告中心就會為它命名](../Page/布里斯班熱帶氣旋警告中心.md "wikilink")。

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><ul>
<li>Nelson</li>
<li>Odette</li>
<li>Pierre</li>
<li></li>
<li></li>
<li></li>
<li></li>
<li></li>
</ul></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 所羅門海和巴布亞灣

如果一個熱帶氣旋在南緯0-約10度和東經約141-約160度之間形成，[莫爾茲比港熱帶氣旋警告中心就會為它命名](../Page/莫爾茲比港.md "wikilink")。此區熱帶氣旋名字隨機使用，當使用時，名字將自動停用並被取代。

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><ul>
<li></li>
<li></li>
<li></li>
<li></li>
<li></li>
</ul></td>
<td><ul>
<li></li>
<li></li>
<li></li>
<li></li>
</ul></td>
</tr>
</tbody>
</table>

以下名字將會在熱帶氣旋名字使用後，取代原有名字（加到名字列表的最底）。

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><ul>
<li></li>
<li></li>
<li></li>
<li></li>
<li></li>
</ul></td>
<td><ul>
<li></li>
<li></li>
<li></li>
<li></li>
</ul></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 內部連結

  - [2006－2007年西南印度洋熱帶氣旋季](../Page/2006－2007年西南印度洋熱帶氣旋季.md "wikilink")
  - [2006－2007年南太平洋熱帶氣旋季](../Page/2006－2007年南太平洋熱帶氣旋季.md "wikilink")
  - [2006年太平洋颱風季](../Page/2006年太平洋颱風季.md "wikilink")
  - [2006年太平洋颶風季](../Page/2006年太平洋颶風季.md "wikilink")
  - [2006年大西洋颶風季](../Page/2006年大西洋颶風季.md "wikilink")
  - [2006年北印度洋氣旋季](../Page/2006年北印度洋氣旋季.md "wikilink")
  - [2007年太平洋颱風季](../Page/2007年太平洋颱風季.md "wikilink")
  - [2007年太平洋颶風季](../Page/2007年太平洋颶風季.md "wikilink")
  - [2007年大西洋颶風季](../Page/2007年大西洋颶風季.md "wikilink")
  - [2007年北印度洋氣旋季](../Page/2007年北印度洋氣旋季.md "wikilink")

[Category:2006年](../Category/2006年.md "wikilink")
[Category:2007年](../Category/2007年.md "wikilink")
[Category:澳洲地區熱帶氣旋季](../Category/澳洲地區熱帶氣旋季.md "wikilink")